點睇玩抖音比黃絲鬧，但Clubhouse就爭住玩?

有咩分別?

Clubhouse 有咩特別?

咩黎？

近日紅爆的 Clubhouse 疑似使用中資核心技術？

不如咁問依家有冇啲咩apps唔係中資

大把
同埋佢係核心技術用聲網
換句話說
聲紋有松會比佢拎左
衰過玩抖陰

駁唔到既兒登仔一定話你鬥黃、你捉鬼、賺藍資錢用返係黃圈、屈你五毛、呀sir上連登、block鳩你

到宜家都無人講 杜民澤食KFC、大丁呃手足錢食沙律、試當真搵袁澧琳拍片、豪哥幫戴祖兒拍MV、好撚多偽手足仲搭黨鐵、返藍資公司、食黃店俾人當水魚咁劏、財經台班所謂手足炒中資股、海港城俾狗入去打手足都仲大把人排隊買野...

中国

乜嚟？Game?

兩個都冇用
clubhouse更加未聽過

社交網站
呢排好紅
elon musk、wiki wong、大量黃KOL都有轉去玩

乜撚野係clubhouse?

目前喺Clubhouse見到台中兩邊友善交流緊 可以討論 又可以學到野 點解唔玩？
唔通一日到黑上連登Mon住啲低質假膠批鬥戇鳩鬧交Post比較好？比較高質？

抖陰都得

都幾好笑偏偏啲中資嘅社交媒體先可以成功將啲人轉移，可能佢哋介面做得好啦。
利申：冇研究過

以為係間屋嚟，仲心諗住酒店都畀人鬧，原來係app

美國而家最紅既app都唔知？
你係咪香港人黎

抖音太即食

Clubhouse 感覺知識性啲？

真心clubhouse d討論幾有深度

無Clubhouse 邀請碼

條友仲想暗示玩clubhouse冇問題

完全冇文宣講clubhouse問點題

又鬥黃

死撚開啦5毛狗
撚知咁多死鬼佬野呀

仲玩鬥黃分化, 有冇d 創新d 架?

連登大把食 M 記，用支牛，炒美團，........WFC。

台仔先癲
成班反共kol喺度叫人用

應該大陸就快ban

睇下立場

係啦係啦 你住緊間屋分分中都係支那起架

ch完全唔同level
唔好同抖音比

蘋果日報介紹

點解唔可以好聲好氣提人係中資背景，係要一嚟就屌人，似係你爭住攞道德高地多啲喎

唔知咩黎好彩身邊亦冇人用

討論高質關個app乜事 trend就trend啦 轉用中支app又死唔認

咁都叫屌?

我個個月有交管理費 點解唔可以去會所玩

Club house 支那嘢嚟

呢個年代 對於一個國家黎講
最重要係掌握資訊 資訊係武器
邊個有最多資訊 邊個就係贏家
飛機大炮只係做樣 唔會用

一樣野有好有壞 睇你點用
唔好做過人地講下就信既人
博士醫生講既野都可以係假 如果佢有心呃你
唔好權威當真相 真相先係權威
科技進歩眼睇都未必係真 耳聽就更加要小心

Ps 掌握最多資訊等於掌握最多人
資訊可以影響人既行為同思維
雖然錢都可以控制到人

性質好唔同
抖陰係真戇鳩同好attention seeking
Clubhouse 唔係俾班人表演

咁無國際視野你唔好做香港人啦
做大陸人啦

係撚中資app咩
而家係講用咗大陸library
上面9up

唔使趁機宣傳呢啲垃圾

肉酸到轉移視線

依家有黨安法
個個唔知佢用支那技術就入去9up
提下都唔得？

係有用到支那server
但間嘢係尾國

佢哋係唔知定冇理

蘋果推介緊

潮流爭住用垃圾app
班偽黃就快變晒藍絲狗 黃圈玩完

on9 囉 唔知頭唔知路就死去玩

表演完喇
出返去啦乖

咪鬥黃啦

玩抖陰都黃 ？

依家有黨安法
成班黃/港獨撚見佢hit就狗衝
係咩玩法

有人好心提下
仲有你呢啲傻西護航
我真係代國安多謝你

So?

順帶一提 支拿防火牆仲未block clubhouse

提下班黃絲咪送頭都鬥黃

有一種鬥黃叫「乜撚都話人鬥黃」
就係講緊你呢啲傻西

Pin this

你可以去第個post開工了

笑死
想抽水
但發現原來唔多人用

好國際 好學術㗎 少少犧牲姐 唔好鬥黃 你有咩app唔係終国server
大把黃KOL去玩 又有台友 染黄佢反攻支那識唔識
兒登仔冇國際視野死得啦

兒登仔自己鬥黃批鬥人就大大聲，掉返轉比人鬥就話你唔岩

邊會輸既姐兒登仔，成個世界靠呢班人用鍵盤拯救架

亦都有報道

Clubhouse邀請碼炒到$1,299藏中國竊聽風險 方保僑：講敏感嘢要小心

真心, 明知ch係用/經支那server 但都覺得個app無問題、可以照用呢吓, 真心得人驚

clubhouse 抖你老母？

型嘛 潮吖嘛 邊顧得咁多

中資 中國無封鎖

不過Zoom仲多人用（個高層前排先俾FBI拉），呢個問題仲大

最大問題係提完班黃絲
佢哋竟然可以完全唔覺有問題
仲可以理直氣壯咁屌返你偏激鬥黃

多謝提醒
即刻唔玩同叫人唔好玩

有聲嘅支乎

On9仔

zoom唔裝app 齋load web browser都仲用到

但ch係無得揀定必要同手機所有個人通訊資料相連喎好似

利申:zoom同ch都用裝 有錯請糾正

狗陰就唔洗提

只要提人唔好用clubhouse 就得

唔好分化

羅冠聰都支持用Clubhouse

*都無裝

戴咗頭盔啦佢
佢話自己信唔過ch 淨做cd rom嘛

發覺真係好多人唔知佢支那底
多謝巴打幫手宣傳

你份人昧其實都冇咩所謂嘅
但唔使衝出黎大大聲話畀人聽囉

打咭聰支持咁又點

哈哈哈 都話咖啦
駁唔到就話人地分化、鬥黃

d移民抗爭L走左去外國會唔會同當地既鬼佬一起玩抖陰

哈哈 真係笑撚死 成個熱門post都係GME
俄羅斯民主運動、緬甸軍發動政變推返民主自由就無人講
班左膠唔係好中意打國際線飛機咩？去撚晒邊

泛膠最叻就係戴頭盔

clubhouse係台灣真係見好多人玩
香港真係唔係好見有人討論
唔係識台灣人都唔知有哩個app

一句證明你未玩過

點睇食麥當勞比黃絲鬧，但lol就爭住玩

如果係明知都照用都算
問題係有好多人唔知頭唔知路就9衝裝嚟玩
咁咪要提醒佢哋囉
大眾有知情權

其實你係咪on9

你所講 大部分人都回應左 你下下唔睇人回應 不停咁loop 乜乜77 有咩意思？

你自己玩咋嘛？
冇人聽過喎柒頭

要鬧要屌 任何黃嘅人同店都一定搵到野鬧同屌
Elon Musk玩clubhouse
clubhouse 有中資野
你買Tesla 或 Tesla 股票
你係偽黃

所以唔認同呢啲無限分化同批鬥行為

推

樓主：睇唔到

係香港人
所以唔知美國最紅既app
因為香港無人講啊嘛
有咩問題？

依家有黨安法
提醒你班人個app有支那底咪裝

就係咁簡單

兩個blocked user 係咁覆對方好搞笑
係咪分身

你做d咩都可以俾人鬧架喇，特別係連登仔極度雙重標準，過到自己咪得，其他人講咩當佢唱歌

樓主係咪冇人邀請你，開唔到acc..嬲嬲豬呀？

再回應啦 香港人咁撚善忘
金鐘義士死咗幾耐你答唔答到我啊

有新媒體都係睇住先，我覺得而家轉場嘅目的都係想分薄fb google嘅市場，如果有新媒體覺得唔安心咪唔轉

因為連衛兵叻哥上身睇唔到

答唔到 我5毛黎

我只係想話你下下追求到極致先叫黃 冇意思
東江水 中電公司 你可以話全部都係中共支配 又唔好用先黃？

我同意有某部份user 乜7都話鬥黃 然後又想乜都唔洗做係on9 但有啲大方向例如反美心/CCTVB 而啲就唔存在鬥黃 根本支持就係藍 支持強權

係囉係囉 豪哥tvb拍mv都係友善交流緊
可以討論 又可以學到野 點解唔拍

笑撚左
連登同社會根本脫節
大把後生仔食M記用支牛

其實點玩？聽人傾計？

Clubhouse 討論新疆集中營直頭有維吾人出聲......

其實除咗介面靚之外，clubhouse有咩好過Discord？
Discord又有冇中資成份？

佢腦有問題
我見到佢咁講就真係想屌鳩佢

第一，咁都叫唔好聲好氣，洗唔洗求埋你
第二，玻璃心唔好學人上連登

mk仔俾人講中發爛渣

五毛最鐘意扯貓尾
有啲互屌膠化個po

咪係囉
咁佢地唔去玩知乎？

有啲黃絲不嬲自己鐘意既就唔計架啦

兩個都無玩，玩得既我相信唔黃得去邊

標準五毛post

Ok
即係armchannel、羅冠聰都唔黃得去邊😂👌

咩撚野係Clubhouse? 樓下Clubhouse 封撚左，管理費又要照交, DKLM 地產殤

抗共都要教仔咁

班黃衛兵一向都冇原則嫁喇！個龍門任佢擺。

玻璃心到

因為抖音真係好撚弱智
拍埋d片成個弱智仔咁

台灣先多人玩 因為唔似香港講錯野

呢frd係咁叫我快啲裝

大鳴大放 希望大家明白

黃納粹做嘢唔洗你教

仲成班鍵盤型黃屍圍爐打飛機

連登移民撚好黃

抗爭不嬲都係潮流
加陣潮流興支那app
個班人咪過哂去

條友係 on9
唯一一個我會 block 嘅，啲留言完全冇建設性，仲好鍾意挑起罵戰

點睇有班大陸人係clubhouse 討論民主 甚至講返武漢肺炎既經歷?

冰山裂開

抖音咩人都可以玩
Clubhouse我呢啲死毒撚冇得玩
所以兩個Apps都唔關我事

見到clubhouse只會諗到rainbow six個嗰clubhouse

連登仔駁唔到就一尾負皮

因為潮

你叫兒登仔唔好用支牛先啦

個班垃圾黎

//關於中國Agora軟體

➖附了兩張載圖，一張是Agora的條款，一張是Clubhouse的。

➖簡單來說，Agora聲明自己的技術主要是串流（streaming），數據是存放在客戶端或客戶選擇的雲端，並不會儲存任何數據。而串流工具要存放數據的話，成本極為昂貴，亦會斷自己米路，因此其實儲存機會不大。

➖當然，文明的社會只能相信白紙黑字。而Clubhouse早晚也會遇上這數據私隱的公關問題。不過暫時用戶吸引性在於暢所欲言（聽聞還有中台大戰的房間），因此也希望Clubhouse能以用戶為中心，早早把用戶的擔心、數據私隱專業地處理好。//

「我們最喜歡的是，聲音如何將人們凝聚在一起。」Clubhouse的創辦人戴維森（Paul Davison）和塞斯（Rohan Seth）在官方部落格中寫道。戴維森過去曾創辦社交App Highlight，並在2016年被Pinterest收購。而塞斯則是前Google工程師。

如果佢真係用agora 其實佢同zoom一樣都係有安全隱憂 淨係講私隱問題 大家肯停用用咗咁耐嘅whatsapp 相信唔用clubhouse會好簡單

當我同朋友講呢隻 app 背後有中資
可能送你講既野送中
佢居然話whatsapp都係咁

所以佢世界係冇tg同signal?
你啲fd都好垃圾

一撚向都係自己有份就唔知睇唔到
人地用自己冇份就屌㗎啦

唔會Ban 啦

直接問佢公司攞用戶data

一網打盡

多謝提醒，宜家開始抵制

啲台灣人係clubhouse 個room入面有講，但無人覺得有問題
仲話個app幾好幾好咁

elon musk 都讚仲唔跟咩

我依家㷫撚過火屎

駁唔到

好似含侵力問傻侵有咩問題咁 答左又唔睇

蘋果幫藍店賣廣告宣傳都只不過係賺錢
所以其實真的不用分得這麼細

笑了 有點哲學嘅味道

你收皮啦死五毛成日係度玩分化

希望佢哋唔係身處支那......

有D直頭仲係新疆

真心祝佢哋好運......

爭住玩？

好多駁唔到嘅負皮連登鍵戰型黃屍

邊度有人爭住玩 ?

clubhouse 有得香港廣東台灣論政，傾中共

幾正

2樣都冇玩過

陶傑都玩

你睇下啲黃kol先

快d賣樓先，唔可以用中國野

所以根本玩抵制嗰班人先有問題 個腦裝屎

提下你
P牌不推文冇用

鬼唔知你老母係女人
你班黃絲精神病先咁在乎兒登

請繼續表演

雙標連衛兵屌得仲甘啦又唔見佢講

移民未呀香港都中国架喎

全世界樓都係支那人起既

咁就咪撚學人搞黃色經濟圈啦
係到打撚晒飛機食黃店
人唔笑 狗都吠啦

係都你收皮先啦p牌仔

講真~真係唔係咁多人知係中国野
我都係睇apple 介紹d comment 先知係中国野

姐係你做野唔係做到極致就唔好做？

人地點定黃色經濟圈關你撚事

個po本身就係笑鳩d cctoy雙重標準要人地黃到盡但自己做乜都得

係你唔明個po做乜定係我理解錯

成個連登有炒股既八成都用支那牛牛
算吧啦

Clubhouse支那野連登咁都吹捧到，點解淘寶抖音就屌，屌你老母連登仔係建制派?雙重標準

嗰頭轉完signal依家玩clubhouse係咩心態

跟潮流

支那人沒有一個（略）

你好，我開咗個IG寫吓香港。支持下

不嬲雙重標準架啦班撚樣

長文分析Clubhouse中資技術同背景
請廣傳以免更多人中伏

---------------------------------

Source:

Clubhouse牆外資料可送中，牆內中共憑聲紋可捉人

按：大家請幫手轉貼，Clubhouse呢隻App既危險，真係急需要比更多人知。

Clubhouse流行一事關乎公眾利益，又見其他作者似乎礙於文責在身，怕是危言聳聽，都說得不慍不火，唯有立即出文探討Clubhouse公司背後的疑點，以避更多人中伏，以為此App真的來自美國好安全，甚至邀請身處大陸身份敏感人士受訪，真係遲早會害死人。亦故此快手一文，只好順延一日再出。

只能鳩up不能打字的圈內人玩意

Clubhouse是一個讓用戶可以隨時開一齊開咪，做直播聊天室的平台。或者做聽眾Click入節目，又可舉手要求發言，好似Phone-in一樣。整個平台只準用語音交流，連DM(Direct message)都沒有，節目內容表面上不能紀錄又不能翻聽，很能引誘用戶在上面暢所欲言。

加入Clubhouse需要邀請碼，聽聞一時炒至過千。這除了是想在宣傳上製造圈內人的神秘感以製造新聞話題之外，筆者認為技術上的原因，是要控制用戶增長數量，以免一時紅爆而用量太大，公司未籌到下一輪資金，就沒錢找數給其中國服務供應商。

此App定位確實相當清晰，能有效與其他社交媒體的功能區別開。加上早前Elon Musk都「玩埋一份」，開講吸引幾千人，故此成為人人熱議的話題之作。

披住矽谷羊皮的小圈子會所

表面上Clubhouse這隻App是典型的矽谷Startup project：有矽谷創業公司牌頭，加上是美帝法治國家的公司，就算保護隱私有問題，估計最壞也不過被美國政府看透罷了。

雖然其公司Alpha Exploration連公司網站都未有，而已知的Co-founder之一Paul Davison，除了之前是一間crypto技術公司Coinlist的CEO，網上就沒有太多資料，除左有點神秘，看似無可疑。另一Co-founer Rohan Seth是個ex-Google，乍看都無問題。

大陸公司「聲網」做技術後台

最大問題是，整個App傳送語音的基礎設施(Infrastructure)，是由一間叫聲網Agora()的中國公司提供。即是此App表面上是一間美國公司推出(技術上稱為Frontend)，但其實幕後(Backend)完全是中國公司。

更有iOS工程師爆開了Clubhouse的App，果真發現聲網提供給開發者的AgoraRtcKit代碼庫(Library)，兩者關係證據確鑿，確非「老屈」。

簡而言之，就好像一間美國公司出了個全新Instant Messenger App，介面全英文，一切看似很國際化，但其實是駁到微信幫他們傳送訊息一樣。然後那間美國公司跟你說，他們有跟微信協議好，不能偷看中間的資料，於是叫用家完全不要懷疑和擔心資料會送中，你會覺得他們是當用家弱智的嗎?

這件事簡直就是中共透滲矽谷科技界的最新戰術，Trump如果還在位一定會查。

聲網是大陸監控技術系統的一部份

聲網本身是做聲音通訊的API。簡單地說，就是任何人只要付款，就可以接駁他們的服務資做一隻多人語音通話的App。而抖音、小米(語音助手)和大陸社交App陌陌，都用了其後台服務。

不過除了聲音通訊外，就不見聲網公司有其他核心技術，連語音轉換文字(Speech-to-text，STT)技術都欠奉，只可以儲存做聲音檔案，本身似乎未有能力幫中共做大規模的語音監控。

不過現代科技生態，是不用同一間公司做全部事情的，只要找會做的公司做拍檔就可以了(API經濟可以另文再談)。於是在聲網的網站生態產品一頁，就見STT和聲紋辨識(Voice identification)等語音技術都一應俱全，要接上監控系統非常方便。

大型監控必備的STT和Voice ID技術

做大規模的語音監控，不能像<竊聽風雲>那樣監控重點目標人物般，「逐餅帶」慢慢聽，要將對話內容用STT轉成文字，再放到資料庫中由相關部門過濾同搜尋，一捉到敏感的關鍵字(例如六四)，就可以再進一步翻查對話的文字紀錄。

而聲紋辨識技術，可以從千萬人中辨認出一個說話者的身份。聲紋辨識可以多準確?聲紋辨識技術一早就可以準確認到你本人：早在四五年前，專做聲音技術公司Nuance Communications，已經支援了幾間香港銀行(例如獅子和花旗)的電話理財語音認證系統，可以確定你的身份而做高風險交易。

太長貼唔哂

第一代美國中資科技公司

聲網另外可疑之處，是其創辦人的由Webex張開的關係網。聲網創辦人兼CEO趙斌，和Zoom創辦人兼CEO袁征，都曾是WebEx的工程師。袁征是Frontend R&D Lead，而趙斌可說是現在的Full-stack兼管前後端。

而WebEx的Co-founder朱敏，在文革期間經歷過上山下鄉，改革開放後，被中共派到Stanford留學，其後1996年聯合創辦Webex，四年後上市。

雖然WebEx現在是Cisco的，不過是在2007收購而來。WebEx其實可說是第一代中國滲透美國矽谷的公司。只是當時中美關係融洽，期待中國改革開放後會「民主化」，對此類公司完全沒有戒心。

加上這些工程師背景的中國技術間諜政治色彩淡薄，矽谷一度對這些來追美國夢「技術宅」非常受落。

WebEx Mafia橫跨中美的諜網

但WebEx一開始就是一間不折不扣的中國公司。而其早期團隊，都由中國招聘去美國，當中就包括趙斌和袁征兩人。

由袁征創辦並管理的Zoom，屢屢爆出秘密泄露資料予中共的安全問題，連台灣政府都禁用。兩間公司都是在美國和大陸兩邊開辦公室，而且在中國僱用大量工程師，而聲網更加有大量中國生意連繫，說這間公司不會比Zoom與中共更合作，你真的會相信嗎?

公司背景很有嫌疑，資料技術上送中也很容易

總之這隻App上的資料，技術上很易送中，而提供中國技術公司聲網，想也不會跟足美帝的法律規則玩。萬一被發現，最多大概都是從美國股市除牌，回流香港二次上市。Clubhouse如此有話題，或者屆時還炒得勁過快手。

當然，真相可能不過是Clubhouse的founder，某日上網見到聲網的服務，忽發奇想可以寫隻叫Clubhouse的App，於是找聲網合作，用第三方服務減省開發時間，結果快到可以連Android版先略過都不做。

而聲網作為美國上市公司()，又有此熱爆的App做「生招牌」，故此隻App爆起之後，更第一個「衝出黎」放風聲係自家公司產品四圍「認叻」，不料因中資背景引起公關災難，所以整件事根本是場鬧劇而已。作為技術間諜，這如係額頭寫明「間諜」無異，又真是非常不專業。

自由的代價是永恆的警戒

不過又舉個例子，假如我是一國的安全部門，就會嘗試在Clubhouse開房，廣邀異見人士和分離主義者，入房開咪出聲分享，再錄下聲紋對比資料庫，日後再追捕其人。要做到這點，甚至完全不用Clubhouse和聲網配合。

最後，即使筆者身為懷疑論者，自己都不完全反對人玩Clubhouse(利申：已有邀請)，正如因工作需要，相信好多人都不免要用Zoom，甚至要用WeChat。只不過用還用，應該了解清楚公司的背景和技術安全，自行決定在平台上，應該做甚麼講甚麼。

未移民就唔好用,係咁多

抵唔抵制自己決定
但好多人唔知隻app同創辦人係中資背景

整呢啲app要有乜高科技技術？

呢啲見到殘體字，正常都唔會down啦

Clubhouse聽都未聽過，點玩

果D自稱黃既又玩IG同Clubhouse基本上都係attention seeker only

無啦啦又叫爆紅

未聽過一見到好易忽視係有中共底

隔離po大把連登仔跪求

先唔好話極唔極致先啦 簡簡單單一個KFC都食
就知你班腥港人奴性重啦

係睇你信唔信啫

你信咪用 唔信咪唔好用囉

Chinese有親切感

首先我冇話食KPC係岩先啦

但你可唔可以因為佢食左KFC一次就抹煞左之前啲參與運動先？ 或者就界定左佢係藍先？

如果佢冇心之失 點解唔原諒 或者一次半次就算呢？

佢大方向依然係黃既話

黃絲係咁雙重標準架啦

唔好首先然後啦
講咁多都係俾自己滲藍合理化姐

咁請問你 有冇飲東江水 有冇交稅 有冇用中電

有啊 咁所以搞乜撚黃圈啊 成班係到發國難財 cap水

黃圈唔係all in or nothing 既問題

我呢就唔飲東江水既 因為唔犯法
你唔撚交稅 唔交水電咪犯法囉
你有料既搞個黃色政府 咁我咪交稅俾你囉 傻鳩

咁人地黃圈食返自己野又關你撚事咩 傻鳩

算吧啦 你地咪繼續圍爐打飛機囉
當初五大訴求 無一樣爭取到
真係笑撚大人個口 仲話乜撚野革命
俾狗革退就有份

我覺得你啲五毛好笑啲喎

乜撚都唔識係到9up

你最撚有學識 但咁又點？咪又係俾柒婆清算
俾閪政府撚狗咁撚

咁所有香港人都係咁架啦

你會唔會笑9猶太人俾希特拉撚狗咁撚？

不過你啲五毛唯利是圖乜9唔識係咁上下

【認真正視聽】近期假安心app同Clubhouse安唔安裝大論戰嘅盲點

傻鳩 down安心出行啦

on9仔 答唔撚到我 係到9up點解我要down？ 新年屌你老母 5毛都開工 你老母生你真係慘